話時話，點解08年之前無咁多剛需

而家香港多左好多人咩

標準答案

1. 150單程+輸入人才
2. 大陸有錢左好多，好多人黎香港買樓
3. 香港人有錢左好多，個個都60k月薪up, 多左人買樓

少賣地停居屋。冰河時期

d剛需咪就係樓價炒出黎

樓價大跌睇下仲有無剛需

08同18比都過左10年啦。
10年好多野可以變。

放長雙眼睇大跌市個陣有無剛需

跌就失蹤架啦，
所以從來唔覺得政府需要打壓樓價。

依家D樓
今日買 聽日賺
咁梗係個個都想買 個個都有需求啦
如果樓跌
今日買 聽日蝕
到時個個都話同屋企人住好 唔好搬出去 唔好買樓啦

樓市同股市其實都好似

係呢次樓市個cycle拉到好長

當商品開放比全世界投資者炒

好多分戶，好多80後90後要搬出黎住

撞正全球QE 無計
不過睇個勢差唔多到尾聲
各國政府央行 無可能永遠放水 唔收水
中共除外

中共都去槓桿

剛性自住扑野需求 - 可租可買
剛性投資炒賣需求 - 有正回報先出現

其實呢個先係主因
新一代重視私人空間
多咗好多人單獨搬出去住

08年阿爺推4萬億出黎 好像?

每日150人係咩黎

08年前無150？
每日都有人死 有人移民
香港出生率又低
其實150個影響真係唔太大
不過賴到無野賴 係要搵野賴下

150個係同你搶公屋
14億同你搶私樓 賣中國d地既錢走資過香港換美金

唔覺
你依家出去租樓 都係萬令蚊
都重係可接受水平啦

因為十年前連剛需呢個詞語都冇

Elasticity of supply and demand

以前唔係咁翻譯
我覺得剛需係蝗語

由實德環球集團主席楊海成等私人持有的大角嘴新盤尚璽今日開售76伙，發展商指，截至下午4時，共售出26伙標準戶，佔標準戶逾3成半，大部分買家選用120天即供付款方式。當中400萬元以下銀碼的9伙單位已經沽清。

發展商代表楊嘉俊表示，政府剛剛宣佈新的房屋政策，無疑對市場氣氛有所影響，部份準買家或需要時間消化有關消息，但本港住屋需求仍然很大，尤其市區單位仍有吸引力。

【下午3點】
市場消息指，截至下午3點，尚璽暫時沽出26伙，佔推盤數目約34%。

剛需呢？